---
layout: post
title: "Перший пост"
date: 2024-04-18 12:25:05 +0200
categories: blog
lang: uk
tag: uk
description: "Перший пост. Темплейт для постів"
license: CC
---

## Темплейт для постів

- layout треба правильно внести, в цьому випадку "post" (в іншому випадку пост буде рендеритися як чистий текст). Можливо створення стандартної конфігурації в секції defaults у файлі _config.yml
- title треба правильно внести (краще в " "), в іншому випадку посту бракуватиме назви, а одже і заглавія
- date мусе містити дату створення поста
- category треба правильно внести (в цьому випадку "blog"). Це важливо, тому що це має вплив на декілька речей:
  - фільтрування листінгу постів на базі категорій
  - бар швидкої навігації згори працює з цій переменной (якщо category не встановленно, він покаже home > [post.title] замість home > blog > [post.title])
- lang треба правильно внести (в цьому випадку uk), це допомогає переключателю мов плагіна polyglot
- tag треба правильно внести (в цьому випадку uk), це допомогає pagination. Плагін paginate-v2 не розуміє тег "lang", яким користується плагін polyglot
- description можна внести, як засіб для SEO
- license можна внести, якщо зміст поста підлягає іншої ліцензії, ніж стандартна по сайту


## Особисті пости

Подальша інформація до створення особистіх [постів в Jekyll](https://jekyllrb.com/docs/posts/ "постів в Джеккіл")

